<resources>

    <string name="app_name">Usaha &amp; Energi</string>
    <string name="splash_text1">USAHA &amp; ENERGI</string>
    <string name="splash_text2">Materi Pembelajaran Fisika</string>

    <string name="apersepsi_main">APERSEPSI</string>
    <string name="KI_main">KI,KD,INDIKATOR,TEORI PEMBELAJARAN</string>
    <string name="peta_main">PETA KONSEP</string>
    <string name="tokoh_main">TOKOH FISIKA</string>
    <string name="materi_main">MATERI</string>
    <string name="soal_main">SOAL TES</string>
    <string name="toolbar">Toolbar</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="apersepsi_detail">Jumlah energi atau kalori yang masuk serta keluar menentukan berat badan kita. Saat berlari, kita dapat mengurangi kalori dan lemak tubuh melalui pengeluaran energi. Berlari juga memperkuat tulang dan otot serta membantu metabolism. Tetapi pada titik tertentu, kita dapat membangun otot hanya dengan berlari saja.
	Energi yang Anda habiskan tersebut tidak akan hilang, tetapi berubah bentuk menjadi energi yang lain. Misalnya, panas, suara, dan bentuk energi lain. Hasil dari penggunaan energi yang menghasilkan perubahan tertentu, seperti perpindahan disebut sebagai usaha atau kerja.
	Contoh dari perubahan energi yang menghasilkan usaha terdapat pada pembangkit listrik. Untuk menghasilkan listrik, diperlukan konversi atau perubahan energi dari bentuk awal. Contohnya, angin, air, panas bumi, atau nuklir. Pada pembangkit listrik bertenaga angin dan air, energi dari hasil perubahan kecepatan (energi kinetik) dipergunakan untuk menggerakkan turbin sehingga generator dapat bekerja untuk menyimpan energi listrik. Sementara itu, pembangkit listrik tenaga panas bumi atau nuklir, memanfaatkan energi panas dari inti Bumi atau reaksi peluruhan sehingga menciptakan uap bertekanan tinggi untuk menggerakkan turbin dan menyalakan generator. Energi listrik tersebut terbentuk akibat usaha dari berbagai konservasi energi. </string>

    <string name="hubungi">Hubungi Saya</string>

    <string name="nama">Putri Chusnul Chotimah L</string>
    <string name="nim">NIM : 20600117060</string>
    <string name="jurusan">Jurusan Pendidikan Fisika</string>
    <string name="fakultas">Fakultas Tarbiyah dan Keguruan</string>
    <string name="kampus">UIN Alauddin Makassar</string>
    <string name="judul">Pengembangan Modul Multimedia Mobile Learning Berbasis Android Pada Materi Usaha dan Energi Kelas X IPA di SMAN 10 Makassar</string>

    <string name="tokohtext1">Sir Charles Algernon Parsons (1854-1931) merupakan seorang ilmuan dari Inggris yang menciptakan turbin uap multi-stage sebagai mesin pendorong pada kapal laut. Pada tahun 1889, Persons mulai membangun rancangannya sendiri di Newcastle untuk membuat mesin turbin uap, dinamo, dan perangkat listrik lainnya. Mesin turbin diciptakan pada tahun 1884 dan terdiri dari beberapa tahap. Pada setiap tahap, ekspansi dari uap dibatasi sampai kondisi tertentu sehingga dapat menghasilkan energi kinetik yang besar tanpa menyebabkan kipas turbin bergerak terlalu cepat.</string>
    <string name="tokohtext2">Pada tahun 1891, turbin buatan Parsons dipasangkan dengan sebuah kondenser untuk menghasilkan energi listrik dan pada tahun 1897, turbin tersebut berhasil diaplikasikan sebagai mesin pendorong pada kapal bernama Turbinia. Kapal tersebut dapat melaju dengan kecepatan 34,5 knot, di mana pada waktu itu termasuk sangat cepat.</string>

    <string name="kiA">A. Kompetensi Inti</string>
    <string name="kiA1">Menghayati dan mengamalkan ajaran agama yang dianutnya.</string>
    <string name="kiA2">Menghayati dan mengamalkan perilaku jujur, disiplin, tanggungjawab, peduli 	(gotong royong, kerjasama; toleran, damai), santun, responsif dan proaktif dan 	menunjukkan sikap sebagai bagian dari solusi atas berbagai permasalahn dalam 	berinteraksi secara efektif dengan lingkungan sosial.</string>
    <string name="kiA3">Memahami, menerapkan, menganalisis pengetahuan faktual, konseptual, 	prosedural 	berdasarkan rasa ingintahunya tentang ilmu pengetahuan, teknologi, 	seni, budaya, dan humaniora dengan wawasan kemanusiaan, kebangsaan, 	kenegaraan, dan peradaban terkait penyebab fenomena dan kejadian, serta 	menerapkan pengetahuan prosedural pada bidang kajian yang spesifik sesuai 	dengan bakat dan minatnya untuk memecahkan masalah. </string>
    <string name="kiA4">Mengolah, menalar, dan menyaji dalam ranah konkret dan ranah abstrak terkait 	dengan pengembangan dari yang dipelajarinya di sekolah secara mandiri, dan 	mampu menggunakan metode sesuai kaidah keilmuan.</string>

    <string name="kiB">B. Kompetensi Dasar</string>
    <string name="kiB1">Menganalisis konsep energi, usaha (kerja), hubungan usaha (kerja), dan perubahan 	energi, hukum kekekalan energi, serta penerapannya dalam peristiwa sehari-hari. </string>

    <string name="kiC">C. Indikator</string>
    <string name="kiC1">Menjelaskan pengertian usaha</string>
    <string name="kiC2">Mendeskripsikan hubungan antara usaha, gaya, dan perpindahan</string>
    <string name="kiC3">Menghitung besar energi potensial (gravitasi dan pegas) dan energi kinetik</string>
    <string name="kiC4">Menganalisis hubungan antara usaha dan energi kinetik</string>
    <string name="kiC5">Menganalisis hubungan antara usaha dan energi potensial</string>
    <string name="kiC6">Merumuskan bentuk hukum kekekalan energi mekanik</string>
    <string name="kiC7">Menjelaskan pengertian energi kinetik dan energi potensial</string>
    <string name="kiC8">Menjelaskan hubungan usaha dan energi kinetik</string>
    <string name="kiC9">Menjelaskan hubungan usaha dan energi potensial</string>
    <string name="kiC10">Mendefinisikan hubungan usaha dan energi</string>
    <string name="kiC11">Menjelaskan hukum kekekalan energi mekanik</string>

    <string name="kiD">D. Tujuan Pembelajaran</string>
    <string name="kiD1">Peserta didik mampu menjelaskan pengertian usaha dan energi</string>
    <string name="kiD2">Peserta didik mampu mendeskripsikan hubungan antara usaha, gaya, dan perpindahan</string>
    <string name="kiD3">Peserta didik mampu menghitung besar energi potensial (gravitasi dan pegas) dan energi 	kinetik</string>
    <string name="kiD4">Peserta didik mampu menganalisis hubungan antara usaha dan energi kinetik </string>
    <string name="kiD5">Peserta didik mampu menganalisis hubungan antara usaha dan energi potensial</string>
    <string name="kiD6">Peserta didik mampu merumuskan bentuk hukum kekekalan energi mekanik</string>
    <string name="kiD7">Peserta didik mampu menjelaskan pengertian energi kinetik dan energi potensial</string>
    <string name="kiD8">Peserta didik mampu mengetahui hubungan usaha dan energi kinetik</string>
    <string name="kiD9">Peserta didik mampu mengetahui hubungan usaha dan energi potensial</string>
    <string name="kiD10">Peserta didik mampu menjelaskan hubungan usaha dan energi</string>
    <string name="kiD11">Peserta didik mampu mengetahui hukum kekekalan energi</string>

    <string name="soal1">Hasil kali gaya dengan perpindahan benda merupakan......</string>
    <string name="soal1a">A. Percepatan</string>
    <string name="soal1b">B. Kecepatan</string>
    <string name="soal1c">C. Usaha</string>
    <string name="soal1d">D. Energi</string>
    <string name="soal1e">E. Gaya</string>

    <!--    <string name="soal2">Persamaan usaha yang bekerja pada suatu benda adalah.....</string>-->
    <!--    <string name="soal2a">A. W = F. S</string>-->
    <!--    <string name="soal2b">B. W = F cos α s</string>-->
    <!--    <string name="soal2c">C. W = F sin α s</string>-->
    <!--    <string name="soal2d">D. W = m. g</string>-->
    <!--    <string name="soal2e">E. W = m.a</string>-->

    <string name="soal3">Rina mendorong sebuah pintu dengan gaya tertentu, ternyata pintu yang didorong Rina bersifat elastis, sehingga kembali ke posisi semula, besarnya usaha Rina terhadap pintu tersebut adalah...</string>
    <string name="soal3a">A. Sebesar gaya yang diberikan Rina</string>
    <string name="soal3b">B. Sebesar batas elastisitas pintu</string>
    <string name="soal3c">C. Usahanya tidak sama dengan nol</string>
    <string name="soal3d">D. Usahanya sama dengan nol</string>
    <string name="soal3e">E. Sebesar perpindahan pintu dari posisinya</string>

    <string name="soal2">Perhatikan pernyataan berikut:<br />
1)Ami bersepeda dari rumah menuju lapangan dan kembali lagi ke rumah<br />
2)Suga mencetak gol dari tendangan jarak jauh<br />
3)Moni mendorong tembok dengan sekuat tenaga<br /> 
4)Lisa mendorong meja sejauh 2 meter<br />
Berdasarkan pernyataan diatas, kegiatan yang merupakan contoh usaha adalah ...</string>
    <string name="soal2a">A. 1) dan 2)</string>
    <string name="soal2b">B. 1) dan 4)</string>
    <string name="soal2c">C. 2) dan 3)</string>
    <string name="soal2d">D. 2) dan 4)</string>
    <string name="soal2e">E. 3) dan 4)</string>

    <!--    <string name="soal5">5.Perhatikan pernyataan berikut ini!<br />-->
    <!--1)Energi kinetik dan energi mekanik mempengaruhi nilai dari energi potensial<br />-->
    <!--2)Energi mekanik dan energi potensial mempengaruhi nilai energi kinetik benda<br />-->
    <!--3)Energi mekanik merupakan perpaduan dari energi kinetik dan potensial dalam sistem yang sama<br />-->
    <!--4)Energi mekanik pada awal sistem akan sama dengan energi mekanik diakhir sistem <br />-->
    <!--Pernyataan yang benar terkait hukum kekekalan Energi yaitu . . .</string>-->
    <!--    <string name="soal5a">A. 1) dan 2)</string>-->
    <!--    <string name="soal5b">B. 1) dan 4)</string>-->
    <!--    <string name="soal5c">C. 2) dan 3)</string>-->
    <!--    <string name="soal5d">D. 2) dan 4)</string>-->
    <!--    <string name="soal5e">E. 3) dan 4)</string>-->

    <!--    <string name="soal6">Proses perubahan Energi yang terjadi pada sebuah bola lampu yang menyala saat dihubungkan dengan sumber tegangan berupa baterei adalah….</string>-->
    <!--    <string name="soal6a">A. energi kimia→ energi kalor→ energi listrik + energi cahaya</string>-->
    <!--    <string name="soal6b">B. energi listrik→ energi kimia→ energi cahaya + energi kalor</string>-->
    <!--    <string name="soal6c">C. energi listrik→ energi kimia→ energi kalor + energi cahaya</string>-->
    <!--    <string name="soal6d">D. energi kimia→ energi listrik→ energi cahaya + energi kalor</string>-->
    <!--    <string name="soal6e">E. energi listrik→ energi kalor→ energi kimia + energi cahaya</string>-->

    <string name="soal7">Sebuah mobil bermassa 1 ton dipacu dari kecepatan 36 km/jam menjadi berkecepatan 144 km/jam dalam 4 sekon. Jika efisiensi mobil 80 %, tentukan daya yang dihasilkan mobil! </string>
    <string name="soal7a">A. 150.000 watt</string>
    <string name="soal7b">B. 200 watt</string>
    <string name="soal7c">C. 5 watt</string>
    <string name="soal7d">D. 30000 watt</string>
    <string name="soal7e">E. 1309 watt</string>

    <string name="soal4">Sebuah balok bermassa 50 gr bergerak sepanjang garis lurus pada permukaan mendatar akibat pengaruh gaya yang berubah-ubah terhadap kedudukan seperti ditunjukkan pada gambar. Hitunglah usaha yang dilakukan gaya tersebut untuk memindahkan balok sejauh 14 m!</string>
    <string name="soal4a">A. 20 Joule</string>
    <string name="soal4b">B. 30 Joule</string>
    <string name="soal4c">C. 40 Joule</string>
    <string name="soal4d">D. 50 Joule</string>
    <string name="soal4e">E. 60 Joule</string>

    <string name="soal5">Benda pertama memiliki massa m dan kecepatan v. Benda kedua memiliki massa 3 kali benda pertama dan kecepatan 2 kali benda pertama. Perbandingan energi kinetik yang dimiliki oleh benda kedua dan benda pertama adalah....</string>
    <string name="soal5a">A. 12 : 1</string>
    <string name="soal5b">B. 12 : 2</string>
    <string name="soal5c">C. 12 : 3</string>
    <string name="soal5d">D. 12 : 4</string>
    <string name="soal5e">E. 12: 5</string>

    <!--    <string name="soal10">Sebuah mobil bermassa 2000 kg bergerak dengan kelajuan 10 m/s pada arah mendatar. Tiba-tiba pengemudi mengurangi kelajuan mobil menjadi 5 m/s. Usaha yang dilakukan pengemudi pada mobil adalah….</string>-->
    <!--    <string name="soal10a">A. 75.000 Joule</string>-->
    <!--    <string name="soal10b">B. 20.000 Joule</string>-->
    <!--    <string name="soal10c">C. 25.000 Joule</string>-->
    <!--    <string name="soal10d">D. 12.000 Joule</string>-->
    <!--    <string name="soal10e">E. 21.000 Joule</string>-->

    <string name="soal11">Sebuah benda 2 kg bergerak pada permukaan licin dengan kecepatan 2 m/s dan dikerjakan usaha sebesar 21 joule. Kecepatan akhir benda tersebut adalah…</string>
    <string name="soal11a">A. 3 m/s</string>
    <string name="soal11b">B. 4 m/s</string>
    <string name="soal11c">C. 5 m/s</string>
    <string name="soal11d">D. 6 m/s</string>
    <string name="soal11e">E. 7 m/s</string>

    <string name="soal12">Sebuah meja massanya 10 kg mula-mula diam di atas lantai licin, didorong selama 3 sekon bergerak lurus dengan percepatan 2 m/s2. Besar usaha yang terjadi adalah…</string>
    <string name="soal12a">A. 20 joule</string>
    <string name="soal12b">B. 30 joule</string>
    <string name="soal12c">C. 60 joule</string>
    <string name="soal12d">D. 180 joule</string>
    <string name="soal12e">E. 360 joule</string>

    //ada gambar diatas soal
    <string name="soal6">Benda seberat 10 N berada pada bidang miring yang licin dengan sudut kemiringan 30°. Bila benda meluncur sejauh 1 m, maka usaha yang dilakukan gaya berat adalah....</string>
    <string name="soal6a">A. 10 sin 30° joule</string>
    <string name="soal6b">B. 10 cos 30° joule</string>
    <string name="soal6c">C. 10 sin 60° joule</string>
    <string name="soal6d">D. 10 tan 30° joule</string>
    <string name="soal6e">E. 10 tan 60° joule</string>

    <string name="soal14">Sebuah trem mempergunakan daya 10 kW sehingga dapat bergerak dengan kelajuan tetap 8 m/s. Gaya penggerakannya adalah….</string>
    <string name="soal14a">A. 800 Newton</string>
    <string name="soal14b">B. 1250 Newton</string>
    <string name="soal14c">C. 2500 Newton</string>
    <string name="soal14d">D. 125000 Newton</string>
    <string name="soal14e">E. 80000 Newton</string>

    //ada gambar diatas soal
    <string name="soal15">Dua buah benda menuruni lintasan dari titik A. Massa benda pertama m1 = 5 kg dan benda kedua m2 = 15 kg. Jika percepatan gravitasi g = 10 m/s2, maka perbandingan energi kinetik EK1 : EK2 di titik B adalah….</string>
    <string name="soal15a">A. 1 : 2</string>
    <string name="soal15b">B. 1 : 3</string>
    <string name="soal15c">C. 1 : 9</string>
    <string name="soal15d">D. 2 : 1</string>
    <string name="soal15e">E. 3 : 1</string>

    <string name="soal8">Sebongkah balok es bermassa 2000 gram didorong dengan gaya F di atas permukaan lantai sehingga resultan gaya yang bekerja pada balok es 10 N selama 2 sekon. Setelah 2 sekon gaya dorong tersebut dihilangkan kemudian balok es tersebut mampu menempuh jarak 5 meter lalu berhenti. Berapa besar gaya dorong yang diberikan pada balok es tersebut .... N</string>
    <string name="soal8a">A. 30</string>
    <string name="soal8b">B. 20</string>
    <string name="soal8c">C. 15</string>
    <string name="soal8d">D. 10</string>
    <string name="soal8e">E. 5</string>

    <string name="soal17">Sebuah benda meluncur pada permukaan datar dengan kecepatan v = 4 m/s dan kemudian benda naik pada bidang miring dengan kemiringan 30°. Bila tidak ada gesekan antara benda dan bidang luncur, maka panjang lintasan benda pada bidang miring adalah….</string>
    <string name="soal17a">A. 40</string>
    <string name="soal17b">B. 60</string>
    <string name="soal17c">C. 80</string>
    <string name="soal17d">D. 120</string>
    <string name="soal17e">E. 160</string>

    <string name="soal9">Sebuah balok bermassa 3 kg bergerak ke atas pada bidang miring yang sudut miringnya 60°, dengan energi kinetik awal 18 J. Jika koefisien gesekannya 0,3 maka jarak terjauh yang dicapai balok saat meluncur pada bidang miring adalah sekitar …. m.</string>
    <string name="soal9a">A. 1</string>
    <string name="soal9b">B. 0,8</string>
    <string name="soal9c">C. 0,6</string>
    <string name="soal9d">D. 0,4</string>
    <string name="soal9e">E. 0,2</string>

    <!--    <string name="soal19atas">Sebuah balok bermassa 1 kg meluncur pada bidang miring kasar dari keadaan diam seperti gambar.</string>-->
    <!--    //ada gambar disini-->
    <!--    <string name="soal19bawah">Setelah menempuh jarak 3,75 m, kecepatan balok = 7,5 m/s. Diketahui g = 10 m/s2, koefisien gesekan kinetis 3/16 dan tan θ = 3/4, maka besar gaya tahan F agar balok berhenti tepat di kaki bidang miring adalah …</string>-->
    <!--    <string name="soal19a">A. 3,75 N</string>-->
    <!--    <string name="soal19b">B. 5,75 N</string>-->
    <!--    <string name="soal19c">C. 7,50 N</string>-->
    <!--    <string name="soal19d">D. 9,50 N</string>-->
    <!--    <string name="soal19e">E. 12,00 N</string>-->

    //ada gambar diatas soal
    <string name="soal10">Suatu pegas (massa diabaikan) jika diberi gaya 100 N akan menekan sejauh 1 meter. Pegas ini diletakkan di dasar bidang miring licin (α = 30⁰). Suatu balok dengan massa 10 kg dilepas dari puncak bidang miring sehingga menyebabkan pegas tertekan sejauh 2 meter. Berapa jauhkah jarak yang ditempuh balok dari posisi awal hingga posisi akhir?</string>
    <string name="soal10a">A. 2 m</string>
    <string name="soal10b">B. 3 m</string>
    <string name="soal10c">C. 4 m</string>
    <string name="soal10d">D. 6 m</string>
    <string name="soal10e">E. 8 m</string>

    <string name="materi1">Usaha</string>
    <string name="materiusahajudul">Apakah Usaha itu ?</string>
    <string name="materiusaha">Dalam ﬁsika, usaha dideﬁnisikan sebagai perkalian antara besar gaya yang bekerja pada benda dengan perpindahan yang terjadi akibat gaya tersebut.</string>
    <string name="usahagambar1">Gambar 1. Orang sedang mendorong tembok rumah</string>
    <string name="materiusaha2">Usaha = Gaya × Perpindahan</string>
    <string name="f">F 	= gaya yang bekerja pada benda (N)</string>
    <string name="s">s	= perpindahan (m), dan</string>
    <string name="w">W	= usaha yang dikerjakan oleh gaya (J)</string>
    <string name="usahagambar2">Gambar 2. Benda diberi gaya sebesar F  dan berpindah sejauh s.</string>
    <string name="materiusaha3">Perhatikan gambar 1 dan 2! Pada gambar pertama, orang mendorong tembok dan tembok tidak bergerak sedikit pun. Usaha orang tersebut nol.</string>
    <string name="materiusaha4">Pada gambar kedua, nampan tidak bergerak terhadap tangan pramusaji. Usaha pramusaji tersebut nol. Bagaimana bila pramusaji tersebut berjalan sambil membawa nampan? Nampan ditahan oleh tangan pada arah vertikal maka usaha nampan terhadap gerak pramusaji nol. Ketika pramusaji berjalan dengan kecepatan tetap artinya tidak ada percepatan maka gaya bernilai nol (F=ma). Usaha pramusaji tersebut nol pada arah mendatar.</string>
    <string name="materiusaha5">Bila gaya F dikerjakan pada suatu benda sehingga benda tersebut berpindah sejauh s, maka dikatakan bahwa gaya F melakukan usaha (W) yang dapat ditulis sebagai.</string>
    <string name="usahagambar3">Gambar 3. Orang sedang mendorong mobil.</string>
    <string name="usahagambar4">Gambar 4. Anak sedang menarik mobil mainan.</string>
    <string name="materiusaha7">Dapat disimpulkan bahwa faktor yang mempengaruhi terjadinya usaha adalah gaya dan perpindahan. Satuan usaha adalah N.m menurut SI satuan ini mempunyai nama lain yaitu joule (J). Apakah semua gaya dapat melakukan usaha? Perhatikan gambar berikut!</string>
    <string name="materiusaha8">Pada gambar 4 tali yang menarik mobil mainan membentuk sudut terhadap sumbu x. Besar gaya yang searah perpindahan adalah komponen gaya pada arah sumbu x yaitu W = F cos θ Jadi, gaya yang melakukan usaha pada benda adalah gaya yang menimbulkan perpindahan sepanjang garis kerja gaya itu sendiri.</string>
    <string name="usahagambar5">Gambar 5. Komponen gaya pada sumbu X.</string>
    <string name="materiusaha9">Gaya dan perpindahan adalah besaran vektor. Hasil perkalian titik dari dua besaran vektor adalah besaran skalar. Maka usaha termasuk ke dalam besaran scalar. Bisakah usaha bernilai negatif?</string>
    <string name="materiusaha10">Pada gambar 6 balok mendapat gaya konstan ke atas sejajar dengan bidang miring. Namun, gaya yang diberikan tidak melebihi pengaruh gaya gravitasi sehingga batu meluncur sejajar bidang miring ke bawah. Secara ﬁsis, perpindahan balok yang dilakukan oleh gaya F bernilai negatif, maka usaha bernilai negatif.</string>
    <string name="usahagambar6">Gambar 6. Orang mendorong balok ke atas pada bidang miring.</string>
    <string name="materiusaha11">Usaha adalah besaran skalar ketika suatu benda bekerja lebih dari satu gaya, maka usaha total yang dialami benda tersebut merupakan penjumlahan usaha dari masing- masing gaya. Perhatikan gambar 7, anggap gaya yang diberikan oleh tim sebelah kanan adalah 150 N dan gaya yang diberikan oleh tim sebelah kiri adalah 100 N akibatnya tali bergerak ke kanan sejauh 50 cm. Ada dua cara untuk menghitung usaha total ini.</string>
    <string name="materiusaha12">Berdasarkan usaha yang dihasilkan, gaya dibedakan menjadi gaya konservatif dan gaya non konservatif. Usaha oleh gaya konservatif tidak tergantung pada lintasan partikel. Usaha oleh gaya nonkonservatif tergantung pada lintasan partikel.</string>
    <string name="f2">F =  gaya pegas (N)</string>
    <string name="x">x	= pertambahan panjang pegas (m), dan</string>
    <string name="k">k	= konstanta pegas (N/m)</string>
    <string name="materiusaha13">1. Usaha oleh Gaya Konservatif. </string>
    <string name="usahagambar7">Gambar 7. Sekelompok orang melakukan tarik tambang.</string>
    <string name="materiusaha14">Dalam topik ini kita tidak hanya mempelajari pengertian konservatif, namun lebih jauh lagi. Besar usaha oleh gaya konservatif tidak bergantung pada lintasan dimana gaya bekerja. Usaha oleh gaya konservatif hanya bergantung pada posisi awal dan posisi akhir.
	Contoh gaya konservatif adalah gaya gravitasi, gaya Coulomb, gaya listrik dan gaya-gaya tak sentuh lainnya. Karena usaha oleh gaya konservatif bergantung pada posisi awal dan akhir maka untuk benda dengan lintasan tertutup usahanya pasti nol.</string>
    <string name="materiusaha15">Misalkan sebuah objek dipindahkan dari posisi a ke posisi b dan membutuhkan usaha sebesar Wab kemudian saat memindahkan benda dari b ke a membutuhkan usaha sebesar Wba maka berlaku hubungan:</string>
    <string name="w2">W = usaha (J),</string>
    <string name="k2">k	= tetapan pegas (N/m), dan</string>
    <string name="x2">x	= pertambahan panjang pegas (m).</string>
    <string name="materiusaha16">Kerja yang dilakukan melawan medan konservatif tidak hilang atau berubah menjadi energi kalor seperti usaha melawan gaya gesek, namun energi disimpan dalam bentuk energi potensial.</string>
    <string name="materiusaha17">2. Usaha oleh Gaya non-Konservatif.</string>
    <string name="materiusaha18">Besar usaha oleh gaya non konservatif bergantung pada lintasan dimana gaya bekerja. Semakin panjang lintasan maka semakin besar usaha yang dilakukan. Contoh gaya non konservatif adalah gaya gesek kinetis atau gaya hambat.
	Saat seseorang menggeser kursi dari pojok ruangan ke pojok ruangan tentu akan lebih melelahkan jika saat menggeser kursi harus berkeliling ruangan terlebih dahulu daripada orang tersebut mengambil lintasan lurus. Pada saat kursi di geser, gaya gesek kinetis mentrasfer energi kinetik ke bentuk energi yang lain yaitu energi panas. Proses transfer energi ini tidak dapat dilakukan pada proses yang sebaliknya, oleh karena itulah gaya gesek kinetis termasuk pada gaya nonkoservatif.</string>
    <string name="materiusaha19">Menghitung Usaha Melalui Grafik</string>
    <string name="materiusaha20">Sebuah gaya konstan F bernilai 8 N bekerja pada sebuah benda searah dengan perpindahan dan benda tersebut mengalami perpindahan sejauh 5 m digambarkan dalam graﬁk F-s seperti pada gambar berikut</string>
    <string name="materiusaha21">Berdasarkan deﬁnisi usaha maka besarnya usaha yang dilakukan oleh gaya tersebut adalah</string>
    <string name="materiusaha22">Besar usaha tersebut sama dengan luas daerah di bawah kurva graﬁk F-s luas daerah yang diarsir. Usaha akan bernilai positif jika gaya dan perpindahan keduanya bernilai positif atau keduanya bernilai negatif. Usaha negatif jika salah satu dari gaya dan perpindahan bernilai negatif.</string>

    <string name="materi2">Energi</string>
    <string name="materienergijudul">Apa itu energi ?</string>
    <string name="materienergi1">Apa yang menyebabkan sebuah benda atau mesin bergerak? Penyebabnya bernama energi.
	Sebuah mobil dapat melaju dengan penuh tenaga karena adanya energi yang diperoleh dari bahan bakarnya. Manis dapat berlari karena mendapat energi dari makanan yang telah dimakannya. Jadi, yang menyebabkan sebuah benda bergerak adalah energi. Setiap benda yang mempunyai energi cenderung untuk melakukan usaha. Maka dapat dikatakan bahwa energi merupakan kemampuan untuk melakukan usaha.
	Ada berbagai bentuk energi yang biasa kita temui, seperti energi listrik, energi surya, energi minyak bumi, energi potensial, energi kinetik, energi mekanik, energi limbah dapur dan masih banyak lagi bentuk energi yang belum dapat dimanfaatkan.
	Kenyataan ini menunjukkan bahwa sumber energi berlimpah di sekitar kita dan tersedia secara murah. Satu bentuk energi dapat diubah menjadi bentuk energi lain. Misalnya energi mekanik dapat diubah menjadi enrgi listrik dan sebaliknya. Pada setiap perubahan energi tidak ada energi yang hilang. Dengan kata lain energi bersifat kekal (tidak dapat diciptakan atau tidak dimusnahkan).</string>
    <string name="materienergi2">1. Energi Potensial</string>
    <string name="materienergi2a1">Energi kimia dapat berubah menjadi energi panas.</string>
    <string name="materienergi2a2"><b>Contoh:</b> aki, baterai.</string>
    <string name="materienergi2b1">Energi listrik dapat berubah menjadi energi panas.</string>
    <string name="materienergi2b2"><b>Contoh:</b> kompor listrik, setrika listrik, solder listrik.</string>
    <string name="materienergi2c1">Energi mekanik dapat berubah bentuk menjadi energi listrik.</string>
    <string name="materienergi2c2"><b>Contoh:</b> air danau di pegunungan dapat dialirkan ke dalam bendungan untuk menggerakkan turbin. Akibatnya, energi putaran turbin dapat digunakan untuk memutar generator yang berfungsi sebagai pembangkit listrik. Bendungan saguling di Jawa Barat.</string>
    <string name="energigambar1">Gambar 1. Mobil sedang bergerak</string>
    <string name="energigambar2">Gambar 2. Orang sedang berlari</string>
    <string name="energigambar3">Gambar 3. Orang menarik busur panah</string>
    <string name="energigambar4">Gambar 4. Air terjun sebagai PLTA</string>
    <string name="energigambar5">Gambar 5. Kelapa yang jatuh dari pohon</string>
    <string name="energigambar6">Gambar 6. Orang sedang bersepeda</string>
    <string name="energigambar7">gambar 7. Orang sedang berlari</string>
    <string name="materienergi3">Energi potensial merupakan energi yang dimilki benda karena keadaan atau kedudukannya (posisinya). Benda yang memiliki energi potensial cenderung untuk melakukan usaha. Beberapa contoh energi potensial terlihat pada gambar berikut:</string>
    <string name="materienergi4">Pada waktu orang menarik tali busur lalu menahannya, tali busur mendapat energi. Jika tali busur itu dilepaskan, anak panah akan melesat. Melesatnya anak panah ini adalah akibat usaha yang dilakukan oleh tali busur. Ketika air terjun jatuh energi potensialnya dapat diubah menjadi energi kinetik untuk menggerakan turbin pada pembangkit listrik PLTA. Bekas lekukan kelapa yang jatuh di atas permukaan tanah menunjukkan energi potensial yang dimiliki kelapa akibat jatuh dari pohonnya yang tinggi.
	Energi potensial yang disebabkan oleh perubahan panjang dinamakan energi potensial elastis, yang besarnya adalah:</string>
    <string name="m">m	= massa benda (kg),</string>
    <string name="g">g	= percepatan gravitasi (m/s2)</string>
    <string name="h">h	= kedudukan benda terhadap permukaan bumi (m), dan</string>
    <string name="ep">EP	= energi potensial (kg⋅m2/s2 atau joule).</string>
    <string name="k_energi">k	= tetapan elastisitas pegas (N/m).</string>
    <string name="x_energi">x	= perubahan panjang pegas (m), dan</string>
    <string name="e_energi">Ep	= energi potensial pegas (J).</string>
    <string name="materienergi5">Contohnya adalah orang menarik busur, pegas yang dipakai pada pena.
	Energi potensial yang disebabkan karena kedudukannya terhadap permukaan bumi dinamakan energi potensial gravitasi, besarnya adalah:</string>
    <string name="materienergi6">contohnya adalah air terjun sebagai sumber PLTA dan kelapa yang jatuh dari pohonnya.</string>
    <string name="materienergi7">2. Energi Kinetik</string>
    <string name="materienergi8">Telah dibahas sebelumnya bahwa energi potensial adalah energi yang dimiliki benda karena kedudukannya terhadap titik acuan, maka energi kinetik adalah energi yang dimiliki benda karena gerakannya. Hanya benda yang bergerak (memiliki kecepatan) saja yang mempunyai energi kinetik. Beberapa contoh energi potensial terlihat pada gambar berikut:</string>
    <string name="materienergi9">Sepeda yang bergerak memiliki energi kinetik. Mekanisme di baliknya adalah ketika kita mulai mengayuh, kita mengubah energi tubuh kita menjadi bentuk mekanis, yang pada awalnya merupakan energi potensial dan akhirnya diubah menjadi energi kinetik akibat gerakan roda. Semakin banyak kecepatan, semakin banyak energi kinetik. Agar sepeda berhenti, maka kita perlu mengeremnya dengan arah gaya yang untuk mengurangi kecepatan sepeda dan kembali ke energi nol. Ketika kita berjalan atau berlari, maka kita mempunyai sejumlah energi kinetik. Inilah sebabnya mengapa kita merasa relatif hangat saat berlari atau setelah berjalan agak jauh. Keringat adalah hasil panas yang dihasilkan oleh tubuh kita karena berlari. Saat berjalan atau berlari, terjadi konversi energi kimia menjadi energi kinetik.
	Oleh karena energi kinetik bergantung pada kecepatannya, maka besarnya dapat dinyatakan dengan persamaan:</string>
    <string name="materienergi10">3. Energi Mekanik</string>
    <string name="materienergi11">Energi mekanik adalah jumlah antara energi kinetik dan energi potensial suatu benda, dirumuskan </string>
    <string name="v">v = kecepatan benda (m/s), dan</string>
    <string name="ek">Ek = energi kinetik (J).</string>
    <string name="em">Em	= energi mekanik (J).</string>
    <string name="materienergi12">Sifat energi mekanik adalah nilainya selalu tetap, meskipun energi kinetik dan energi potensialnya berubah-berubah. Jika energi kinetiknya minimum, maka energi potensialnya maksimum. Begitupun sebaliknya, jika energi kinetiknya maksimum, maka energi potensialnya minium. Hal inilah yang membuat nilai energi mekanik selalu tetap.</string>

    <string name="materi3">Hubungan Usaha dan Energi</string>
    <string name="materihubungan1">Usaha dan energi adalah besaran dalam fisika yang saling berkaitan. Usaha merupakan kerja yang dilakukan oleh gaya untuk memindahkan benda, sedangkan energi adalah kemampuan untuk melakukan usaha. Dengan demikian, terdapat hubungan antara usaha dan energi yang akan dipelajari berikut.</string>
    <string name="materihubungan2">Sebuah benda bermassa m dilepaskan dari ketinggian h1 dari permukaan tanah. Benda bergerak vertikal ke bawah karena pengaruh gaya gravitasi bumi (gaya berat) sebesar w. Selanjutnya, untuk mencapai ketinggian h2 dari permukaan tanah, gaya berat melakukan usaha sebagai berikut.</string>
    <string name="ep1">EP1	= energi potensial pada ketinggian h1 (J),</string>
    <string name="ep2">EP2	= energi potensial h2 (J), dan</string>
    <string name="wab">WAB	= usaha yang dilakukan gaya berat dari A ke B (J).</string>
    <string name="materihubungan3">Berdasarkan persamaan tersebut usaha yang dilakukan oleh gaya berat pada sebuah benda merupakan pengurangan dari energi potensial.</string>
    <string name="materihubungan4">Jika sebuah benda bermassa m mula-mula bergerak dengan kecepatan , kemudian diberikan gaya tetap sebesar F yang searah dengan gerakan benda sehingga benda berpindah sejauh s dan kecepatan benda menjadi   seperti Gambar 1.</string>
    <string name="hubungangambar1">Gambar 1. Energi kinetik pada benda yang sedang bergerak</string>
    <string name="materihubungan5">Usaha yang dilakukan oleh gaya F  untuk memindahkan benda sejauh s  dari A ke B dapat ditentukan dengan persamaan berikut.</string>
    <string name="materihubungan6">Usaha yang dilakukan oleh gaya F untuk berpindah dari posisi A ke posisi B,</string>
    <string name="materihubungan7">Substitusi persamaan (1) ke persamaan (2)</string>
    <string name="ek1">= energi kinetik awal (J),</string>
    <string name="ek2">	= energi kinetik akhir (J),</string>
    <string name="wab2">	= usaha yang dilakukan gaya (J), dan</string>
    <string name="sek2">= perubahan energi kinetik (J).</string>
    <string name="materihubungan8">Dengan demikian, usaha yang dilakukan oleh suatu gaya terhadap suatu benda sama dengan perubahan energi kinetik dari benda tersebut.</string>
    <string name="materihubungan9">Sebuah balok kayu bermassa 2 kg dijatuhkan dari ketinggian 30 m di atas permukaan tanah. Hitunglah perubahan energi potensial pada ketinggian 10 m dari permukaan tanah. (g = 10 m/s2)</string>

    <string name="materi4">Hukum Kekekalan Energi</string>
    <string name="materihukum1">Salah satu sifat dari energi adalah kekal, artinya tidak dapat dihilangkan, tetapi dapat berubah bentuk menjadi energi yang lain. Misalkan, sebuah bola dilempar vertikal ke atas. Mula-mula bola mempunyai energi kinetik, semakin tinggi posisi bola, energi kinetiknya berkurang dan berubah menjadi energi potensial. Di titik tertinggi, bola hanya mempunyai energi potensial saja. Namun, saat bola jatuh kembali maka energi potensialnya berkurang dan berubah menjadi energi kinetik. Jika bola sampai di permukaan tanah, energi potensialnya nol dan bola hanya mempunyai energi kinetik saja.</string>
    <string name="materihukum2">Penjumlahan dari energi potensial dan energi kinetik disebut <b>energi mekanik</b>. Jika tidak ada gaya luar yang bekerja pada benda, maka jumlah energi potensial dan energi kinetik adalah tetap. Pernyataan tersebut dikenal dengan <b>hukum kekekalan energi mekanik.</b></string>
    <string name="hukumgambar1">Gambar 1. Balok jatuh bebas dari posisi A ke posisi B.</string>
    <string name="materihukum3">Untuk memahami hukum kekekalan energi mekanik, perhatikan Gambar 1. Sebuah benda bermassa m bergerak vertikal ke bawah karena pengaruh gaya beratnya. Pada saat di posisi A, kecepatan dan tinggi benda dari tanah adalah dan . Sementara itu, pada saat di posisi B kecepatan dan tingginya adalah  dan . Usaha dari gaya berat selama benda berpindah dari A ke B adalah sebagai berikut.</string>
    <string name="materihukum4">Berdasarkan perubahan energi potensial usaha dari A ke B</string>
    <string name="materihukum5">Berdasarkan perubahan energi kinetik, usaha dari A ke B</string>
    <string name="materihukum5.5">Berdasarkan Persamaan (1) dan Persamaan (2) diperoleh hubungan sebagai berikut.</string>
    <string name="materihukum6">Jumlah energi potensial dan energi kinetik disebut <b>energi mekanik</b>, sehingga Persamaan (3) dapat dinyatakan sebagai berikut.</string>
    <string name="materihukum7">Sebuah bola bermassa 200 g dilempar vertikal ke atas dari permukaan tanah dengan kecepatan awal 50 m/s. Jika g = 10 m/s2, hitunglah:</string>
    <string name="materihukum8">Energi kinetik dan energi potensial setelah bergerak 2 s,</string>
    <string name="materihukum9">Energi potensial dan energi mekanik saat mencapai titik tertinggi</string>
    <string name="ek1hukum">EK1= energi kinetik awal (J),</string>
    <string name="ek2hukum">EK2= energi kinetik akhir (J),</string>
    <string name="ep1hukum">EP1	= energi kinetik akhir (J), dan</string>
    <string name="ep2hukum">EP2= energi potensial akhir (J).</string>

    <string name="materi5">Daya</string>
    <string name="materidaya1"><b>Daya</b> adalah kemampuan untuk melakukan usaha tiap satu satuan waktu. Secara matematis dapat dinyatakan dengan persamaan berikut.</string>
    <string name="materidaya2">Berdasarkan persamaan (1), satuan daya dalam Sistem Internasional (SI) adalah J/s = watt. Definisi satu watt adalah besarnya daya yang menimbulkan usaha sebesar 1 joule tiap sekon. Satuan lain dari daya adalah kilowatt (kW). Berdasarkan Persamaan (1) juga dapat diturunkan satuan usaha yang lain, yaitu sebagai berikut.</string>
    <string name="materidaya3">Dengan 1 J = 1 W⋅s.</string>
    <string name="materidaya4">Selain watt⋅sekon, satuan energi yang sering digunakan adalah kWh (kilowatt⋅jam). Satuan kWh ini digunakan pada energi listrik. Oleh karena 1 kW = 1.000 W dan 1 jam = 3.600 s, maka:</string>
    <string name="materidaya5">Satuan lain dari daya yang sering digunakan dalam bidang teknik mesin adalah hp (horse power) atau dk (daya kuda) 1 hp = 746 watt. </string>
    <string name="materidaya6">Oleh karena persamaan usaha dan daya masing-masing sebagai berikut.</string>
    <string name="materidaya7">Dengan demikian, diperoleh hubungan daya dengan kecepatan gerak suatu benda sebagai berikut.</string>
    <string name="materidaya8">sehingga persamaan daya menjadi sebagai berikut.</string>
    <string name="materidaya9">Energi memiliki sifat dapat berubah bentuk menjadi bentuk energi yang lain. Akan tetapi, saat terjadi perubahan energi, tidak semua energi diubah menjadi energi yang bermanfaat, karena ada sebagaian yang berubah menjadi energi yang tidak bermanfaat. Misalnya energi panas yang dihasilkan oleh mesin mobil. Artinya, tidak mungkin membuat mesin yang dapat mengubah seluruh energi menjadi energi dalam bentuk lain yang bermanfaat.</string>
    <string name="materidaya10">Perbandingan antara energi yang diubah dalam bentuk lain dengan energi yang diterima disebut <b>daya guna</b> atau <b>efisiensi</b> (ƞ) yang dapat ditulis dalam bentuk persamaan:</string>
    <string name="materidaya11">Sebuah benda yang bermassa 40 kg diangkat ke atas melewati tangga yang tingginya 15 m dalam waktu 10 s. Jika g = 10 m/s2, tentukan daya yang diperlukan untuk mengangkat beban tersebut.</string>
    <string name="w_daya">W	= usaha (J),</string>
    <string name="t_daya">t = waktu (s), dan</string>
    <string name="p_daya">P	= daya (W).</string>
    <string name="f_daya">F	= gaya yang bekerja pada benda (N),</string>
    <string name="v_daya">v	= kecepatan benda setelah mendapat gaya (m/s), dan</string>

    <string name="text1result">Jawaban anda </string>
    <string name="text2result">Seharusnya  </string>

    <string name="soaltes1">Hasil kali gaya dengan perpindahan disebut dengan usaha. Jika gaya searah dengan perpindahan maka usaha bernilai positif, contohnya oleh gaya dorong. Jika gaya berlawanan arah dengan perpindahan maka usaha bernilai negatif, contohnya oleh gaya gesek. </string>
    <!--    <string name="soaltes2">Usaha didefinisikan sebagai besarnya gaya yang dikenakan pada suatu benda sehingga benda tersebut mengalami perubahan posisi. Jadi rumus usaha bisa ditulis</string>-->
    <string name="soaltes3">Ketika benda kembali ke posisi semula maka tidak terjadi perpindahan sehingga usahanya dikatakan tidak ada atau sama dengan nol.</string>
    <string name="soaltes2">Usaha di indikasikan oleh gaya dan perpindahan, pernyataan 1 ami tidak melakukan usaha karena perpindahannya 0, dan pernyataan 3 meskipun moni mengeluarkan gaya untuk mendorong tembok tetapi tetap tembok tidak bergerak (perpindahannya 0</string>
    <!--    <string name="soaltes5">Energi Mekanik adalah total penjumlahan dari Energi potensial (Ep) dan Energi kinetik (Ek) suatu sistem yang sama. Apabila sistem tidak dipengaruhi oleh gaya luar, maka Energi mekanik yang dimiliki sistem bersifat kekal, yang berarti energi mekanik awal sistem akan sama dengan energi mekanik akhir sistem. (Hukum Kekekalan Energi Mekanik) Dari penjelasan di atas, maka: Pernyataan 1 dan 2 salah sedangkan pernyataan 3 benar, karena Em adalah hasil penjumlahan Ep dan Ek, bukan Ep ataupun Ek yg merupakan hasil penjumlahan dan pernyataan 4 benar, sesuai konsep Hukum Kekekalan Energi Mekanik.</string>-->
    <string name="soaltes6">Perubahan energi yang terjadi pada saat bola lampu menyala adalah: Energi Kimia dari baterei mula - mula akan di ubah menjadi Energi Listrik yang mengalir pada rangkaian listrik tertutup. Selanjutnya Energi Listrik ini berubah menjadi Energi Cahaya + Energi Kalor pada bola lampu menyala. Kesimpulan: Perubahan energi yang terjadi pada saat bola lampu menyala adalah: energi kimia → energi listrik → energi cahaya + energi kalor</string>
    <string name="soaltes7">Ketika menuruni jalan yang terjal dengan bersepeda tanpa mengayuh, sepeda akan meluncur dengan sendirinya karena semula berada di suatu tempat yang lebih tinggi, saat ini energi potensial besar. Ketika meluncur ke bawah, ketinggian sepeda berkurang yang berarti energi potensialnya juga berkurang. Berkurangnya energi potensial ini di ubah menjadi energi kinetik. Sehingga sepeda memiliki kecepatan.</string>
    //ada gambar
    <string name="soaltes4">Usaha adalah luas daerah dibawah grafik F-s (luas daerah yang diarsir)</string>
    <string name="soaltes5"></string>//pake gambar (ada 2)
    <string name="soaltes10">Usaha total adalah 75.000 Joule.Tanda negatif artinya resultan gaya yang bekerja pada mobil berlawanan arah dengan perpindahan mobil. Usaha negatif juga berarti energi kinetik mobile berkurang.</string>
    <string name="soaltes17">Karena tanpa gesekan maka berlaku hukum kekekalan energi mekanik:</string>
    <string name="soaltes18">Karena bidang kasar, maka tidak bisa menggunakan hukum kekekalan energi mekanik, gunakan:</string>
    <string name="soaltes19">Ingat! Gaya normal (N) ada jika bersentuhan, arahnya tegak lurus bidang. Menurut Newton pada benda diam atau bergerak dengan kecepatan tetap, maka resultan gaya ΣF = 0. Besar gaya normal pada balok:</string>
    <string name="soaltes20">Menggunakan persamaan energi potensial pegas (pers. 1)</string>
    <string name="soaltes20a">Menggunakan persamaan kekekalan energi mekanik (pers. 2)</string>
    <string name="soaltes20b">Menentukan Panjang lintasan dengan menggunakan persamaan (pers. 3)</string>
    <string name="soaltes20c">Dengan mensubstitusi persamaan 2 dan 3 ke persamaan 1, maka didapat Panjang lintasan balok yaitu:</string>

    <string name="latihanusaha1">Seorang anak dan mobil mainan dengan seutas tali dengan gaya tarik 30 N. Mobil berpindah sejauh 5 m. Usaha yang dilakukan anak itu jika tali membentuk sudut 37° terdapat jalan mendatar adalah….</string>
    <string name="latihanusaha1a">A. 220 J</string>
    <string name="latihanusaha1b">B. 200 J</string>
    <string name="latihanusaha1c">C. 150 J</string>
    <string name="latihanusaha1d">D. 120 J</string>
    <string name="latihanusaha1e">E. 100 J</string>

    <string name="latihanusaha2">Benda bermassa 10 kg pada mulanya bergerak dengan kelajuan 5 m/s. Sesaat kemudian benda itu bergerak dengan kelajuan 10 m/s. Tentukan usaha total yang dikerjakan pada benda tersebut….</string>
    <string name="latihanusaha2a">A. 371</string>
    <string name="latihanusaha2b">B. 374</string>
    <string name="latihanusaha2c">C. 375</string>
    <string name="latihanusaha2d">D. 218</string>
    <string name="latihanusaha2e">E. 901</string>

    <string name="latihanenergi1">Sebuah balok bermassa 4 kg bergerak dengan kecepatan awal 10 m/s di atas lantai yang kasar. Karena kekasaran lantai tersebut, kecepatan balok bisa turun menjadi 5 m/s setelah menempuh jarak tertentu. Perubahan energi kinetik balok sebesar.... </string>
    <string name="latihanenergi1a">A. turun 150 joule</string>
    <string name="latihanenergi1b">B. naik 150 joule</string>
    <string name="latihanenergi1c">C. turun 50 joule</string>
    <string name="latihanenergi1d">D. naik 50 joule</string>
    <string name="latihanenergi1e">E. naik 250 joule</string>

    <string name="latihanenergi2">Benda yang bermassa 700 gram dilempar ke atas hingga mencapai ketinggian 9 m. Perubahan energi potensial benda ketika berada pada ketinggian 5 m sampai 9 m (g = 10 m/s²) adalah….</string>
    <string name="latihanenergi2a">A. 28J</string>
    <string name="latihanenergi2b">B. 35J</string>
    <string name="latihanenergi2c">C. 42J</string>
    <string name="latihanenergi2d">D. 54J</string>
    <string name="latihanenergi2e">E. 63J</string>

    <string name="latihanhubungan1">Sebuah benda massanya 2 kg jatuh bebas dari puncak gedung bertingkat yang tingginya 100 m. Apabila gesekan dengan udara diabaikan dan g = 10 m/s2 maka usaha yang dilakukan oleh gaya berat sampai pada ketinggian 20 m dari tanah adalah….</string>
    <string name="latihanhubungan1a">A. 200 joule</string>
    <string name="latihanhubungan1b">B. 400 joule</string>
    <string name="latihanhubungan1c">C. 600 joule</string>
    <string name="latihanhubungan1d">D. 1600 joule</string>
    <string name="latihanhubungan1e">E. 2400 joule</string>

    <string name="latihanhubungan2">Sebuah benda memiliki energi kinetik sebesar 5000 Joule. Jika kecepatan benda tersebut dijadikan setengah dari kecepatan benda mula-mula, energi kinetiknya sekarang.....  </string>
    <string name="latihanhubungan2a">A. 1250 joule</string>
    <string name="latihanhubungan2b">B. 1240 joule</string>
    <string name="latihanhubungan2c">C. 1230 joule</string>
    <string name="latihanhubungan2d">D. 1220 joule</string>
    <string name="latihanhubungan2e">E. 1210 joule</string>

    <string name="latihanhukum1">Sebuah bola yang massanya 2 kg jatuh bebas dari posisi A seperti pada gambar.</string>
    <string name="latihanhukum1a">A. 20 m</string>
    <string name="latihanhukum1b">B. 30 m</string>
    <string name="latihanhukum1c">C. 40 m</string>
    <string name="latihanhukum1d">D. 50 m</string>
    <string name="latihanhukum1e">E. 60 m</string>

    <string name="latihanhukum2">Pada musim dingin di Negara Swedia diadakan perlombaan ski es di daerah pegunungan. Pemain ski es meluncur dari ketinggian A seperti pada gambar. Jika kecepatan awal pemain ski = nol, dan percepatan gravitasi = 10 m/s2, maka kecepatan pemain pada saat ketinggian B adalah….</string>

    <string name="latihandaya1">Seorang yang massanya 60 kg menaiki tangga yang tingginya 20 m dalam selang waktu 2 menit. Bila g = 10 m/s2, berapa daya yang dikeluarkan oleh orang tersebut….</string>
    <string name="latihandaya1a">A. 120</string>
    <string name="latihandaya1b">B. 100</string>
    <string name="latihandaya1c">C. 900</string>
    <string name="latihandaya1d">D. 300</string>
    <string name="latihandaya1e">E. 200</string>

    <string name="latihandaya2">Balok dengan massa 1.800 gram (g =10 m/s2) ditarik secara vertikal selama 4 sekon. Jika balok berpindah setinggi 2 m, daya yang dihasilkan adalah....</string>
    <string name="latihandaya2a">A. 3600 W</string>
    <string name="latihandaya2b">B. 900 W</string>
    <string name="latihandaya2c">C. 225 W</string>
    <string name="latihandaya2d">D. 36 W</string>
    <string name="latihandaya2e">E. 9 W</string>

</resources>